**Конфликт** возникает при попытке объединения одних и тех же файлов, над которыми были
произведены изменения в разных ветках. Такая ситуация возникает при выполнении команд
pull, merge, rebase. При возникновении конфликта его необходимо разрешить и потом
продолжить выполнение одной из команд: pull, merge, rebase либо отменить выполнение команды.

Существует два основных способа разрешения конфликтов:
1. Ручное редактирование файлов;
2. С использованием графической среды;

Воссоздадим ситуацию возникновения конфликта.
Над проектом работают два разработчика. Первый разработчик вносит изменение Modified 1,
делает коммит и отправляет его на удалённый сервер:

![](/img/Conflict/1.png)

Второй разработчик получает изменения с удаленного репозитория и без конфликта мержит их с локальными,
т.к. у него нет данного файла.
Далее второй разработчик вносит изменения в полученный файл, делает коммит и отправляет его на
сервер:

![](/img/Conflict/2.png)

Первый разработчик вносит изменения и делает коммит без пуша:

![](/img/Conflict/3.png)

Потом первый разработчик хочет получить свежую версию удаленной ветки, но при попытке мержа
локальной и удалённой ветки происходит конфликт, т.к. файл File.txt был изменён и в удалённой ветке
и в локальной. Также выдается сообщение о конфликте:

![](/img/Conflict/4.png)

В файле появились строки, в которых содержатся данные файла из текущей ветки (синий прямоугольник)
и из удалённой (красный прямоугольник):

![](/img/Conflict/5.png)

### Ручное разрешение конфликта

Для ручного разрешения конфликта необходимо отредактировать файл, оставляя только необходимые данные.
Также необходимо убрать строки, которые добавляются гитом. В файле были оставлены изменения из
локальной ветки и сделан коммит:

![](/img/Conflict/6.png)

### Использование графической среды

* SourceTree
Вызовите контекстное меню на файле, с которым произошел конфликт и выберите
тип разрешения: **'Mine'** или **'Theirs'**. Mine - предпочитать «нашу» версию (т.е. из текущей ветки), theirs - предпочитать «их» версию (из другой ветки):

![](/img/Conflict/7.png)

Далее необходимо выполнить коммит изменений.

* SmartGit
В среде есть утилита ConflictSolver:

![](/img/Conflict/8.png)

Ее возможности аналогичны SourceTree - выбор между изменениями из "своей" или "чужой" ветки:

![](/img/Conflict/9.png)

### <span style="color:blue"> <center>Выводы:</center> </span>

1. Конфликты возникают в случае попытки применения изменений одних и тех же данных, внесенных в
разных ветках. При обнаружении конфликта Git прекращает слияние, выводит соответствующее сообщение
и ожидает разрешения конфликта;
2. Конфликты можно разрешить вручную путём редактирования файлов и выбором данных из необходимой ветки.
Или можно это сделать с помощью графической среды;
3. После разрешения конфликта необходимо выполнить коммит изменений.
